{
  "1": {
    "question": "Как давно HiFi-стриминг Звук сменил название?",
    "answers": "А) 3 года назад\nБ) 10 лет назад\nВ) 74 года назад\nГ) Год назад\n",
    "correct": "А)"
  },
  "2": {
    "question": "Где можно послушать Звук?",
    "answers": "А) В приложении и веб-версии\nБ) Через CarPlay\nВ) Через колонку SberBoom\nГ) Все варианты\n",
    "correct": "Г)"
  },
  "3": {
    "question": "Какие кнопки видит пользователь, когда заходит в приложение Звук?",
    "answers": "А) Эфир\nБ) Обзор\nВ) Коллекция\nГ) Все варианты\n",
    "correct": "Г)"
  },
  "4": {
    "question": "Сколько человек работает в Звуке?",
    "answers": "А) 100\nБ) 570\nВ) 1000\nГ) 70\n",
    "correct": "Б)"
  },
  "5": {
    "question": "Вы знаете, кто такой DJ ГигаМикс?",
    "answers": "А) Модный московский DJ\nБ) Игра\nВ) Виртуальный помощник, который подберёт трек под любую ситуацию\nГ) Название косметики\n",
    "correct": "В)"
  },
  "6": {
    "question": "Какой музыкант снялся в летней кампании Звука?",
    "answers": "А) Баста\nБ) Леонид Агутин\nВ) Роман Зверев\nГ) Ольга Бузова\n",
    "correct": "А)"
  },
  "7": {
    "question": "Что означает HiFi-качество?",
    "answers": "А) Это звук, приближенный к студийному качеству\nБ) Это видео с ещё более высоким качеством изображения\nВ) Это показатель благополучия и счастья человека\nГ) Все варианты верные\n",
    "correct": "А)"
  },
  "8": {
    "question": "Какой язык программирования используется в бэкенде Звука?",
    "answers": "А) Python\nБ) С++\nВ) Scala\nГ) PHP\n",
    "correct": "А)"
  },
  "9": {
    "question": "Сколько суммарно контента на платформе?",
    "answers": "А) 2,17 PB\nБ) 1,17 PB\nВ) 4,17 PB\nГ) 8,17 PB\n",
    "correct": "А)"
  },
  "10": {
    "question": "Кто такие фрешмены?",
    "answers": "А) Это огурцы\nБ) Это новые артисты\nВ) Это новые разработчики\nГ) Это свежевыжатый сок\n",
    "correct": "Б)"
  },
  "11": {
    "question": "Какие платформы есть у Звука?",
    "answers": "А) Для пользователей\nБ) Для бизнеса\nВ) Для креаторов и артистов\nГ) Все варианты\n",
    "correct": "Г)"
  },
    "12": {
    "question": "Какая книга Макса Фрая была в Звуке на эксклюзиве?",
    "answers": "А) «Ловцы книг»\nБ) «Тёмная сторона»\nВ) «Чуб земли»\nГ) «Лабиринт Мёнина»",
    "correct": "А)"
  },
  "13": {
    "question": "В этом году Звук сделал проект с хип-хопом. Сколько лет исполнилось жанру?",
    "answers": "А) 50\nБ) 100\nВ) 300\nГ) 5",
    "correct": "А)"
  },
  "14": {
    "question": "Какой жанр возглавил итоги 2022 года в Звуке?",
    "answers": "А) Поп\nБ) Рок\nВ) Рэп\nГ) Хип-хоп",
    "correct": "А)"
  },
  "15": {
    "question": "Что такое Сила Звука?",
    "answers": "А) Это усилитель звука\nБ) Это персональная музыкальная волна\nВ) Это что-то из мира магии\nГ) Это сила вашего утра",
    "correct": "Б)"
  },
  "16": {
    "question": "Выберите топ-5 самых читающих городов по данным приложения Звук:",
    "answers": "А) Санкт-Петербург, Новосибирск, Краснодар, Екатеринбург, Мурманск\nБ) Москва, Рязань, Тверь, Новокузнецк, Омск\nВ) Москва, Санкт-Петербург, Новосибирск, Краснодар, Екатеринбург\nГ) Липецк, Белгород, Сочи, Смоленск, Ярославль",
    "correct": "В)"
  },
  "17": {
    "question": "Какой подкаст в этом году чаще всего добавляли в Коллекцию?",
    "answers": "А) Закат Империи\nБ) 10 глупых вопросов\nВ) Прослушка\nГ) Толкователи из КИНО",
    "correct": "А)"
  },
  "18": {
    "question": "Когда чаще всего слушают детские сказки в Звуке?",
    "answers": "А) Утром\nБ) Днём\nВ) Вечером\nГ) Ночью",
    "correct": "В)"
  },
  "19": {
    "question": "Какой процент составляют инженеры и продакты в Звуке?",
    "answers": "А) 10%\nБ) 54 %\nВ) 40%\nГ) 70%",
    "correct": "В)"
  },
  "20": {
    "question": "Звук — стриминг, которым хочется пользоваться. Какое среднее количество в месяц сотрудников Звука проводят в нашем приложении?",
    "answers": "А) 71 час\nБ) 21 час\nВ) 8 часов\nГ) 41 час",
    "correct": "Г)"
  },
  "21": {
    "question": "Чем в Звуке занимается департамент персонализации?",
    "answers": "А) Контентом, рекомендациями и поиском\nБ) Технологией кампейнинга\nВ) Управление данными\nГ) Все варианты верные",
    "correct": "Г)"
  },
  "22": {
    "question": "Какой проект ко Дню музыки запустили в этом году?",
    "answers": "А) Разместили фотографии сотрудников на фасаде «Октября\"\nБ) Запустили музыкальный квест\nВ) Сделали музыкальный чат-бот\nГ) Все варианты верные",
    "correct": "А)"
  },
  "23": {
    "question": "Про что новый пост в нашем канале @zvukbackstage",
    "answers": "А) Внешнюю реферальную программу в Звуке\nБ) Закулисную жизнь артистов\nВ) Бенефиты в Звуке\nГ) Закулисную жизнь разработчиков",
    "correct": "А)"
  },
  "24": {
    "question": "Какие бенефиты есть в Звуке:",
    "answers": "А) ДМС для питомцев\nБ) Билеты на концерты\nВ) Компенсация спорта\nГ) Все варианты",
    "correct": "Г)"
  },
  "25": {
    "question": "Как в Звуке заботятся о физическом и ментальном состоянии сотрудников?",
    "answers": "А) Дают промокод на две бесплатные сессии в неделю в «Ясно\"\nБ) Предоставляют возможность заниматься в офисном спортзале с тренером\nВ) Компенсируют расходы на спорт (инвентарь, одежда и прочее)\nГ) Все варианты",
    "correct": "Г)"
  },
  "26": {
    "question": "Какой максимальный бонус можно получить по программе «Порекомендуй друга» в Звуке?",
    "answers": "А) 150 000 ₽\nБ) 200 000 ₽\nВ) 75 000 ₽\nГ) 50 000 ₽",
    "correct": "Б)"
  },
  "27": {
    "question": "Какое среднее время ответа нашей техподдержки?",
    "answers": "А) 1 минута 39 секунд\nБ) 7 минут 13 секунд\nВ) 13 минут 2 секунды\nГ) 4 минуты 2 секунды",
    "correct": "А)"
  },
  "28": {
    "question": "Сколько фруктов съели сотрудники Звука за год?",
    "answers": "А) 3 т\nБ) 10 т\nВ) 2 т\nГ) 1 т",
    "correct": "А)"
  },
  "29": {
    "question": "В Звуке проводят внешние и внутренние обучения для сотрудников. Сколько сотрудников Звука посетили тренинги в 2023 году?",
    "answers": "А) 90\nБ) 30\nВ) 290\nГ) 1000",
    "correct": "В)"
  },
  "30": {
    "question": "У нас действует внутренняя реферальная программа, где сотрудники зовут работать в компанию своих друзей и знакомых. Поэтому каждый n-й человек вышел в компанию по рекомендации:",
    "answers": "А) пятый\nБ) четвёртый\nВ) второй\nГ) третий",
    "correct": "Б)"
  },
  "31": {
    "question": "Как вы думаете, сколько в Звуке продуктовых команд?",
    "answers": "А) 22\nБ) 4\nВ) 12\nГ) 30",
    "correct": "В)"
  },
  "32": {
    "question": "Какой тип ДМС кроме стандартного точно есть в Звуке?",
    "answers": "А) ДМС для животных\nБ) ДМС для машины\nВ) ДМС для жены\nГ) ДМС для близких друзей",
    "correct": "А)"
  },
  "33": {
    "question": "Команда Звука распределённая. В скольких городах работают коллеги?",
    "answers": "А) 8\nБ) 244\nВ) 50\nГ) 36",
    "correct": "Г)"
  },
  "34": {
    "question": "Какой тип контента есть в Звуке?",
    "answers": "А) музыка\nБ) аудиокниги\nВ) подкасты\nГ) все варианты",
    "correct": "Г)"
  },
  "35": {
    "question": "Какие аналитики есть в Звуке?",
    "answers": "А) Системные\nБ) Продуктовые\nВ) Аналитики данных\nГ) Все варианты",
    "correct": "Г)"
  },
  "36": {
    "question": "Какие мероприятия не проводят для сотрудников в Звуке?",
    "answers": "А) Внутренние митапы\nБ) Корпоративы со звездами \nВ) Demo Day и Zvuk Day, чтобы синхронизироваться с целями компании и команды\nГ) День чёрных толстовок",
    "correct": "Г)"
  },
  "37": {
    "question": "Какой фреймворк используется во фронтенде Звука?",
    "answers": "А) React\nБ) Angular\nВ) Vue.js\nГ) Все вышеперечисленное",
    "correct": "А)"
  },
  "38": {
    "question": "Какой корпоративный мессенджер используют в Звуке?",
    "answers": "А) Mattermost\nБ) Slack\nВ) WeChat\nГ) Skype",
    "correct": "А)"
  },
    "39": {
    "question": "В одной компании работает 800 разработчиков. 3% из них пьют по одному айс-латте, а одна половина от оставшихся 97% — пьют по два айс-латте, а другая половина вообще его не пьёт. Сколько айс-латте можно насчитать у всех разработчиков компании?",
    "answers": "А) 327\nБ) 650\nВ) 800\nГ) 400",
    "correct": "В)"
  },
  "40": {
    "question": "У РМ есть часы со стрелками, которые отстают на 6 минут каждый день. Через сколько дней они снова будут показывать верное время?",
    "answers": "А) Каждые семь дней\nБ) Через 60 дней\nВ) Через 120 дней\nГ) Через 50 дней",
    "correct": "В)"
  },
  "41": {
    "question": "Поезд имеет длину 300 метров, движется со скоростью 300 метров в минуту и ​​должен пройти через тоннель длиной 300 метров. За какое время поезд проедет через тоннель?",
    "answers": "А) За пять часов\nБ) За час\nВ) За две минуты\nГ) За три минуты",
    "correct": "В)"
  },
  "42": {
    "question": "Сколько существует двузначных чисел, у которых цифра десятков меньше цифры единиц?",
    "answers": "А) 10\nБ) 29\nВ) 36\nГ) 40",
    "correct": "В)"
  },
  "43": {
    "question": "Какой операционной системе принадлежит иконический звуковой эффект «Старт Windows»?",
    "answers": "А) Windows 95\nБ) Windows XP\nВ) Windows 7\nГ) Windows 10",
    "correct": "А)"
  },
  "44": {
    "question": "Какой запас игрушечных гусей в офисе Звука?",
    "answers": "А) Отсутствует, т.к. всех привезли на конференцию\nБ) Меньше 50\nВ) От 50 до 100\nГ) Больше 100",
    "correct": "А)"
  },
  "45": {
    "question": "На чём нужно уметь играть, чтобы попасть в Звук?",
    "answers": "А) На барабанах\nБ) На укулеле\nВ) На нервах\nГ) Ни на чём, главное — быть специалистом в своём деле!",
    "correct": "Г)"
  },
  "46": {
    "question": "Что из этого язык программирования:",
    "answers": "А) SWIFT\nБ) Taylor Swift\nВ) Swift\nГ) Majong",
    "correct": "В)"
  },
    "47": {
    "question": "Как найти сумму всех элементов в списке x с помощью языка программирования Python?",
    "answers": "А) sum(x)\nБ) find_sum(x)\nВ) add(x)\nГ) total(x)",
    "correct": "А)"
  },
  "48": {
    "question": "Какой символ используется для обозначения начала комментария в языке программирования Python?",
    "answers": "А)  //\nБ)  #\nВ)  --\nГ)  /",
    "correct": "Б)"
  },
  "49": {
    "question": "Какой символ используется для обозначения конкатенации строк в языке программирования JavaScript?",
    "answers": "А) +\nБ) &\nВ) |\nГ) ^",
    "correct": "А)"
  },
  "50": {
    "question": "Какой инструмент используется для управления версиями кода?",
    "answers": "А) Git\nБ) Slack\nВ) Jira\nГ) Trello",
    "correct": "А)"
  },
  "51": {
    "question": "Как называется процесс разделения сложной задачи или системы на более мелкие управляемые части?",
    "answers": "А) Шаблонизация\nБ) Оптимизация\nВ) Минимизация\nГ) Декомпозиция",
    "correct": "Г)"
  },
  "52": {
    "question": "Какой рекорд длительности прослушивания одного трека с одного устройства в сутки?",
    "answers": "А) 8 часов\nБ) 14 часов\nВ) 18 часов\nГ) 23 часа",
    "correct": "Г)"
  },
  "53": {
    "question": "В каком проекте Звука используются нейронные сети?",
    "answers": "А) Текстовый поиск\nБ) Рекомендации\nВ) Прогнозирование оттока\nГ) Персонализация музыкального онбординга",
    "correct": "Б)"
  },
  "54": {
    "question": "Какой из перечисленных признаков пользователя самый важный при прогнозировании оттока?",
    "answers": "А) Число артистов, выбранных при онбординге\nБ) Уровень подписки\nВ) Число прослушиваний за последнюю неделю\nГ) Дата регистрации",
    "correct": "В)"
  },
  "55": {
    "question": "Во время обучения модели при увеличении числа обучающих проектов ошибка растет как на обучающей, так и на тестовой выборке. Это сигнализирует о:",
    "answers": "А) Переобучении модели\nБ) Недостатке данных\nВ) Утечке таргета в данных\nГ) Недостаточной сложности модели",
    "correct": "Г)"
  },
  "56": {
    "question": "Однажды для разметки взрослого контента вся компания собирала список матерных выражений на русском языке. Сколько уникальных слов или фраз удалось собрать таким способом?",
    "answers": "А) 100\nБ) 500\nВ) 2000\nГ) 10000",
    "correct": "В)"
  },
  "57": {
    "question": "Как разворачивается облачная инфраструктура в Звуке?",
    "answers": "А) Через UI\nБ) Руками\nВ) Terragrunt / Terraform\nГ) Ansible",
    "correct": "В)"
  },
  "58": {
    "question": "Какой веб-хостинг для хранения репозиториев кода используется в Звуке?",
    "answers": "А) BitBucket\nБ) Gerrit\nВ) GitHub\nГ) GitLab",
    "correct": "Г)"
  },
  "59": {
    "question": "Какая из записей секрета для vault webhook правильная?",
    "answers": "А) vault:dev/data/certificate/example.com#tls.crt\nБ) ${vault:dev/data/certificate/example.com#tls.crt}\nВ) dmF1bHQ6ZGV2L2RhdGEvY2VydGlmaWNhdGUvZXhhbXBsZS5jb20jdGxzLmNydA==\nГ) все варианты",
    "correct": "Г)"
  },
  "60": {
    "question": "Какой инструменты оркестрации контейнеров используется в Звуке?",
    "answers": "А) Openshift\nБ) Kubernetes\nВ) Nomad\nГ) Docker Swarm",
    "correct": "Б)"
  },
  "61": {
    "question": "Какая база данных не используется в Звуке?",
    "answers": "А) PostgreSQL\nБ) Clickhouse\nВ) MongoDB\nГ) DynamoDB",
    "correct": "Г)"
  },
  "62": {
    "question": "Какой GitOps инструмент используется в Звуке?",
    "answers": "А) ArgoCD\nБ) Flux\nВ) Werf\nГ) ни одна из перечисленных",
    "correct": "Б)"
  },
  "63": {
    "question": "Какое количество задач в двухнедельном спринте в среднем закрывает команда инфраструктуры в Звуке?",
    "answers": "А) 15\nБ) 45\nВ) 75\nГ) 100",
    "correct": "Г)"
  },
  "64": {
    "question": "Какая команда не относится к docker?",
    "answers": "А) docker push\nБ) docker begin\nВ) docker run\nГ) docker start",
    "correct": "Б)"
  },
  "65": {
    "question": "Как выглядит английская аббревиатура системы управления базами данных?",
    "answers": "А) DBMS\nБ) BDSM\nВ) IDDQD\nГ) IDK",
    "correct": "А)"
  },
  "66": {
    "question": "Какой оператор языка Python необходимо подставить вместо символа \"_\" в выражении \"0.1 + 0.2 _ 0.3\", чтобы оно получилось истинным?",
    "answers": "А) >\nБ) <\nВ) ==\nГ) is",
    "correct": "А)"
  },
  "67": {
    "question": "Что является результатом выполнения выражения \"-27 % 10\" в Python?",
    "answers": "А) 3\nБ) 7\nВ) -3\nГ) -7",
    "correct": "А)"
  },
  "68": {
    "question": "К чему приведёт выполнение выражения \"list().pop()\" в Python?",
    "answers": "А) IndexError\nБ) 0\nВ) None\nГ) BSOD",
    "correct": "А)"
  },
  "69": {
    "question": "Каким количеством микросервисов обеспечивается работа Звука?",
    "answers": "А) 1\nБ) от 1 до 50\nВ) от 50 до 150\nГ) больше 150",
    "correct": "Г)"
  },
  "70": {
    "question": "Какой из перечисленных моделей согласованности данных стоит придерживаться, если вы хотите построить распределенную, высокодоступную и устойчивую к разделению систему?",
    "answers": "А) Строгая согласованность\nБ) Слабая согласованность\nВ) Согласованность в конечном счёте\nГ) Низкая согласованность",
    "correct": "В)"
  },
  "71": {
    "question": "Какой язык умеет в мультиплатформу?",
    "answers": "А) Objective-c\nБ) Kotlin\nВ) Visual Basic\nГ) Html",
    "correct": "Б)"
  },
  "72": {
    "question": "Уберите лишнее из перечисленного:",
    "answers": "А) Regress\nБ) Smoke\nВ) Rain\nГ) Check-list",
    "correct": "В)"
  }
}
